男朋友唔想我有抑鬱 更加好似唔想理解

我們在

你點知佢唔想同你分擔

點解佢要扭曲抑鬱呢回事。。？
講我發脾氣=抑鬱發作
佢話睇完啲有關抑鬱嘅野個心好唔舒服，唔想處理我啲情緒。
當初承諾我話可以陪我渡過，
我係信佢呢點，先肯一齊。

佢自己講話 聽完抑鬱啲資訊好唔舒服，唔想處理我呢啲事。

你還好嗎？

正正好多人忽視呢樣野，先會咁多人自殺

抑鬱撚

唔單止係忽視，更加當有抑鬱嘅人係癡線，唔正常。。。
唔符合所謂社會嘅「正常」

無人會鐘意身邊人成日放負
等於你想去做好一件事
格黎有個人不停話你唔得，無可能
你都會唔開心啦岩唔岩

你唔應該下下要人代入你心情
你應該自己代入下人地心情
佢無離棄你代表佢好愛你
你如果係乖係愛佢既
你就應該根治好個病
同佢過啲正常快樂既生活

唔好將抑鬱症正常化
根本就係一個病

你肚痛唔食藥
每日過得痛苦
然後責怪男朋友唔幫你手舒緩痛苦
我比喻得岩唔岩

我唔明白
如果佢唔肯處理你d情緒
特別係你抑鬱個d情緒
咁佢仲有咩資格做你男朋友
既然佢當初承諾會同你一齊面對
咁而家佢放棄左承諾
其實可以同佢分手
反正佢都無再實現番佢個承諾

你啱，
但問題佢係連聽都唔想聽咁
唔想理解呢個病
但又亂咁理解呢個病。。。
更加唔想處理我啲情緒。

當初係佢應承我 話可以陪我渡過我先肯一齊，最後呢。。。
最後咪唔想理。。。
許下承諾嗰個永遠都唔記得。。。

我完全明白呀 由佢開頭話陪我照顧我 一齊戰勝呢個病 到慢慢感覺佢唔耐煩 唔想理 然後真係唔理 既然做唔到 點解當初要應承我

上網放負都係幾好

適當放鬆最重要

唔好太緊張

久病床前無教子，久病床前即沒伴侶，唔好將責任怪晒佢，佢都應該要有自己既人生。你真係愛佢，佢唔會忍心佢長年累月照顧病人。

你自問有無答應過佢會去改善個病？

人總會攰
唔係鐵打
你攰就會諗唔開
佢攰就會想放棄
同一個意思

但責任係邊個身上？
係佢身上？

錯啦，其實責任係你身上
只有你可以改變一切
而佢就係無能為力果一方

佢依一刻振作返，比心機照顧你
一年？兩年？
你都係無改變
三年？四年？
佢要繼續接受

咁你覺得對佢係咪一種精神折磨？

只有你可以走岀依個困局呀小妹妹

絲打快點去睇醫生啦

有無咩事情觸發到抑鬱啊？
最重要記住一樣野
你雖然係抑鬱但你無錯！千祈唔好將周圍所有既錯誤都攬晒上身。
依家儘快求其落街睇次醫生食藥訓教
呢段時間自己可以幾任性就幾任性唔好壓抑自己
愛你既人始終會留係你身邊架！

改善唔到。。
想做 但做唔到咁。。

咁既男朋友都唔要都罷。。可能搵個想理解你既好朋友仲好

咁你明點解佢會攰未？

無野改變唔到，只係睇你去唔去努力

依句係永恆不變既句子

你要佢體諒你有病，你有冇體諒佢冇病呢？
Depression 係好辛苦，但都要體諒男朋友都辛苦。
佢係一個情狀況穩定嘅人，佢話肯陪你體諒你都有個限度，唔係話佢永遠可以無限接收你嘅負能量。最終能夠幫到你嘅人真係只有你自己。
我又想問，咁係你心目中佢點做先叫係幫緊你呢？
聽你呻？瘋狂安慰你？定靜靜陪伴？
佢冇離開你，即係佢都冇背棄承諾，咁你可唔可以當佢係等緊你，作為一個動力，撐返自己起身呢？

或者你都仲係覺得好辛苦，甚至佢嘅冷淡反應會令你更加痛苦，咁其實不如分手，可能仲對你個病好啲

tg 我 我想聽

抑鬱真係痛苦
好似1個永遠都走唔出既困境

仲要有時冇啦啦發作，好正常同人傾緊計都要入廁所喊咗佢。。。

日日比你啲負能量咁搞法
你男朋友開解你係人情 唔陪你係道理

係連登放下負能量發洩下啦
你男朋友冇離棄你，佢等緊你好咋
如果唔係愛你，佢一早走左啦，冇人會中意朋友成日放負，更何況女朋友
唔好下下都要佢負擔哂，你都要負起責任，因為你嘅情緒只有你先控制到
唔開心就開post搵巴絲放下負，呢度大把人幫你分擔負能量
連登有愛

別人的兒子沒責任做這種事
至於承諾
唔係用嚟夾人做嘢既武器

你人生中冇失過信咩
你小學應承過第日貢獻社會架

而且妳要人幫先同人一齊
好條件喎

抑鬱frd.
可以tg我嘛?

曾經拉起過人，
亦跌過落去。

pm仲食緊藥，不過已經好少自爆。。。

佢所有野我都鍾意，一開始係佢話ok接受到有抑鬱，我先一齊，我唔想累人 。

人哋失信一次，就代表以後失信都合理化？

承諾係佢願意，唔係強逼喎。睇清楚先好講野啦。

好有愛你 多謝你

明白嘅 大家都有壓力。。
自己都要處理。

抑鬱之中你都算最乞人憎嗰隻

以為自己有病大哂

佢接受到呀
而家冇唔要你喎

係想你學下發癲嗰陣時收埋自己發
唔好試圖想引人注意

現在接受唔到妳也不能追數角度去睇
離婚都合理
妳婚都未結要人守乜嘢

你也答應過人要快快樂樂生活
你點解做唔到
你應承架喎
呢度係要表達
唔好追數一沒人欠誰

關結婚咩事
你好多關係都要守信啊，朋友屋企人etc
做人唔守信，咁有承諾做乜。

你而家強逼人踐諾呢
社會可唔可以強制要你實踐你小學我的志願許既諾言?

我冇話要快快樂樂生活喎

你對社會都有一層關係
你有冇失信
醫生開藥有冇食少一粒
醫患關係唔守信, 咁有承諾做乜

有冇講過要好返?

K3 嗰陣同個幼稚園老師講過架
做人唔守信要承諾做乜

連承諾都做唔到，許下嚟做乜？
我幾時強逼呢？
宜家我係慨歎緊佢唔守承諾。
你拎細個我的志願做極端例子，其實冇野好講架喎。

有，佢應承我陪我渡過，慢慢好返。
多謝關心

我唔覺得好極端喎
啲人結婚30載離婚, 毀棄承諾
你距離幼稚園不過10鬆年
有幾極端
我慨嘆世道險惡人心不古
K3都講大話

日日放負邊個頂到呀
自己食藥ok?

所以佢欠咗妳?

冇喎。 有病就食藥
醫生開咩我都跟足喎

你有冇欠交功課呀
天地君親師
教與學之間既關係
做人唔守信有承諾做乜

乜撚都賴抑鬱 發癲就發癲啦 有病又唔撚食藥 癡鳩線

你癲完未。不斷用極端例子，兩者例子更加唔係同一比較點，比較唔到，更加落唔到結論架喎。
我幾時話佢欠咗我，你要諗到咁極端我都冇辦法。

啱
唔抵可憐
全世界欠佢

多謝你 明白啦。

哦我啲例子唔得
咁妳提供一個符合比較要求既例子嚟參考吓?
定係舉世無雙?

明白了。。。我唔應該俾咁大壓力佢。

你癲完未就真
字裡行間都睇得出你自己都唔想好返
用個病黎拎著數
用所謂承諾黎綁架個男朋友

三唔識七都睇得出
你估你條仔睇唔睇得出?

自己解決問題既第一步
係你自己唔覺得自己係弱者
所以我哋冇當你弱者

睇完個標題陣港女味已經出哂黎 條仔一開始應承陪佢幫佢 點知條臭閪自己根本唔願改變 到條仔頂唔順走人就屌鳩人 講到條仔一出世就欠左佢咁 就咁聽都覺難頂

幾好吖
攞啲敵意出嚟抗抑鬱

我之前女友又係好似你咁

行左一年我真係頂唔順

我自問咩都做晒
我番早要好早起身，都每日老年咁遠送佢番屋企，我番到屋企都一兩點，訓一陣又起身

成年都係咁一唔送又話暈又話唔緊張佢又唔開心又搵野嘈

小小事都話自己唔得但又未試過

好啦叫佢試過第樣野又話唔支持佢

身邊既野好難受

耐心係會被消耗嫁

話說又點解呢啲女仔特別多人追

人地就係享受折磨你
你頂唔順就係唔體諒

我冇諗住拎著數，有乜著數可以拎？
不斷發脾氣等佢氹？
咁呢啲就唔係抑鬱啦，係咪？

發脾氣還發脾氣
抑鬱還抑鬱
兩個情緒都唔同。

佢應承陪我渡過 ，陪我好返。
重視承諾，有問題？
當初我考慮好耐一唔一齊，
怕佢接受唔到我有抑鬱，
佢應承得，咁我相信佢，
後尾宜家話唔想處理，
我諗佢真係大壓力，
我自己處理情緒都有問題。
但當初佢應承得，宜家違背承諾，
我唔開心都正常吖。
關咩全世界欠咗你咁極端。
許下承諾，就最初認為自己有能力做到先應承，唔會草草咁應承人。
到宜家佢係唔想陪我渡過咁，
我喺一齊呢段期間 發作只有兩次，呢次係第二次。

但你已經做得好好啦。

聽到都覺得chur...點解講到佢欠你咁

有病嗰個仲正常過上面發癲嗰位，。
如果唔想tg，咁我就咁寫下啦。
拉起人的話，
係要拖佢去一齊不停完成唔同的事，
由感覺自己無用去到原來有d野係做到，
之後眼界打開咗，會見到原來有野做得好過人。
或者有d事情上係被需要。

之後就係出路，然後我就比人飛咗
有人願意去拉你一把係重要的。
因為自己一個摺埋只會不停差。

我幾時話唔想好返呢
好想好返，但內心做唔到。
你唔太了解呢個病。。。

請找家人

佢當刻好有決心同你過，同做唔做到係兩回事
其實無資格要求啲咩
你軟弱時，佢都軟弱
但你都接受唔到啦
人哋依家咪陪你捱，你估得你一個辛苦

佢都好想可以頂到你
好想頂到, 但內心做唔到
你太唔了解呢個病

無感恩純追討
田生收樓

而且其實唔係違背，而係無能為力。
無方法，佢想重視都做唔到野。。。

你既問題係
有事就想人地點點點
唔會諗自己應該係點點點

原來我好多角度都冇諗過，多謝你，我明白啦。

連自己都唔信自己會好得返 就賴男朋友唔處理你情緒 其實你呢種人唔係要病好 只係要個水泡俾你發洩
你病發= 佢一定要處理好你 下次病發再loop
佢有日唔陪= 佢失信俾籍口你再病發

明白。。。。。

理解 thanks 巴打

唔係做唔到
係你唔做咋

抑鬱係自己既事
有人幫固之然好

冇人幫 人地亦冇欠你
發作果陣有人理係好
冇人理係正常
踩多腳先叫仆街

冇人想理你咪收埋自己
唔好影響人
總有一日你會諗通

我都係咁捱過

定時食藥啦

唔使多謝
語氣mean咗純粹因爲經歷過類似你男朋友角色
加油，你一定要努力走出嚟。

正好我是重視承諾的人，
我再想死，有人需要我的一刻就不能死。
所以我有排都唔死得，
可惜需要我的從來唔係家人。

香港男人真係辛苦

死咯 起個底全部都係呻呢樣個樣
你想好翻不如開啲正面po先啦

我絲嚟，但屋企人朋友都有過類似情況
其實都會好崩潰好累
你都早啲抖啦，瞓得飽會開心啲（鳩噏）

抑鬱緊會諗到正面野?你仲痴線。
我個人感覺係，當自己有欲望時，
係唔過份傷害到人/自己/生命時，
要把握住嗰一下，去滿足自己的欲望，
抑鬱係會不停話件事唔得唔好，
削弱你的行動力，
你要記住當下想要咩，同埋去實行，
去滿足自己的欲望

去改變行動力的消退。

我之前都係 抑鬱症真係好辛苦 做咩都提唔起勁 周不時就會唔開心 好想收埋自己一個 唔想見人 諗野又會好負面。 抑鬱症好似個無底深淵咁 唔知幾時完。我之前都抑鬱左成年 以家好返啦。 相信自己同時間 終有一日你會好返 盡量做d正能量既事 e.g 運動

有咩唔開心係度講啦

想保護弱小係男人天性

總之食個飯唔係佢想食既野就唔就佢

出街唔比晒錢就係唔守照顧佢既承諾

遲一分鐘覆機就唔愛佢

同同事食下飯又話要同其他男仔出街

見到舊相有女仔又話無野點解有啲合照

你有前度我都有前度嫁

你自己唔放過人無人放過佢

佢唔係生出黎日日受你罪

你要明白陪住個抑鬱既人，佢都有壓力
就算佢想陪你渡過，佢自己同你一樣，都係有情緒
正常人承受負能量係一樣咁辛苦，唔係得抑鬱既人先會辛苦
無人有辦法完全做到另一個想要既野，呢點無論有無抑鬱症都一樣

我都試過陪住有抑鬱既另一半
我係正常人，冇辦法完全理解抑鬱患者既思路(得就即係連我都有病啦)
而佢亦都無辦法理解到正常人既思路(得就即係好返啦)
兩個一樣咁辛苦，兩個都會有覺得點解好似對牛彈琴咁既時候
但冇病果個就永遠企係「要體諒佢」既角色
有情緒自己食晒，有時仲會明明一路堅持都會比人怪責做得唔好
講真真係放棄既話，大可以走左去啦，
只係唔係應承過陪你，就代表佢既承受力係無限，代表佢會順住你意咁做

又係你食d抑鬱閪 靜係識諗自己

分手啦

樓主加油！睇醫生食足藥，多d搵有正能量既朋友出去做運動，應該會好好多！
至於條仔...都係分手啦...真正鐘意你既人會陪你一齊面對，就算覺得辛苦都唔會用呢d說話再刺激你。你好好諗下呢個人適唔適合你啦。有時就算有愛，但佢個人冇同理心，你地都好難行落去...
而家發現好多男人都覺得有呢類型女朋友就好似有負擔，覺得唔需要要自己咁辛苦去就女朋友，仲要話番對方自私，都幾mindfuck! 唔愛就放手，大難臨頭各自飛咁，要唔要都罷。
樓主加油！

是指有義務拉你的人

點解呢啲通常有男友？

病態美？
還是通常瘦啲？

樓主加油 我岩岩係青山出黎 住左3日人都癲

射完精可以唔要個B?

巴打你好慘啊。。。咁樣好大壓力

多謝你

多謝你 今日瞓咗好耐

我個前女朋友都係有情緒病
基本上冇打破過3日唔嘈交嘅記錄

每次都係復合之後，半日佢就會自己腦補之後2-3句講分手，再block what's app。之後手機信息回佢就會好返，不出半日就會再block。

已經大半年都係咁，自問係一個正能量爆錶嘅人，但事實上佢俾我嘅感覺係我開心佢就會唔開心，同佢講正能量野，佢就會好有自己一套咁唔會聽。

不負責任咁講句：有情緒病嘅人係咪太缺同理心？有冇理過身邊人感受？

自己唔去處理自己個病
然後怪人?
你男朋友無同你分手已經算係咁
安慰你 忍你 係有限度
佢話陪你過 唔代表你就可以唔處理個病
然後怪佢 話咩唔守信
既然唔妥佢 你咪放生佢 還佢一個正常人生

果一年我人都癲,但又睇佢咁慘先同佢覆合番,

成日少少野就發脾氣,一嘈就BLOCK WHATSAPP,刪FB IG,

搵都搵唔到佢

到我嬲又嬲我嬲佢,

試過有一次同佢講呢排我無咩錢,食平D或者出少D街

佢同我講不如食屎,食屎唔洗錢,嬲到我,
我脾氣都叫好,都要關電話冷靜下

事後佢嬲我嬲佢...我心諗邊個錯呀,仲同我講我班朋友都話我無錯

同佢講有時幫輕下我,唔洗叫你次次比,我班朋友個個都係咁,有D仲會兩公婆AA

佢就話我未聽過身邊有朋友女仔出黎要比錢,係咪你班朋友有問題...

真係嬲到我,事後仲同我講平時壓力大,佢都係想用食去發洩下,有咩問題

點會溝到個世界港女嫁我,仲要有情緒病,好開心前一秒,下一秒就爆喊

應該開返個，身邊有人有情緒病嘅群。

真係痴線完全任性到入⻣，唔需要理會人感受

正能量爆錶都俾佢搞到痴線

果一年,我番工又番得早,個個同事都見我瘦晒勁殘

鬼咩,住沙田日日都放到番牛頭角....仲要送到上樓先比走,唔出站轉頭又同你講無安全感

好辛苦支持左佢一年,最後我自己頂唔順,罵左場大交

到依家佢都覺得係我有問題,

前排同依家女友食飯比佢撞到,

轉過頭發WHATSAPP黎罵我貪新忘舊,點解咁快放得開BABABA

頭都大埋

醫療對你失誤都只係『唔小心』

所以台灣鄭捷事件都好合理

真係辛苦你啦 巴打。

廢話

你可以同佢發癲,但你要知道佢既耐性只係比你慢慢咁消費晒

總有一日用完,情況同我一樣

只求回報,不作付出既愛係無撚用,早D放心,咪7害人仲好

分手

佢就係只問得益不問付出
因為?
因為對方承諾過
喎

將人地一句野無限放大

我認為除左生理原因，例如腦內身體內缺乏或唔可以製造某種物質而導致既心理疾病係唔可以自己控制以外。其他既心理疾病往往只係自己造成既困局，例如自己願意令自己以有病既身份過活，無全力改變心態、改善心理、控制自己。世界得一個，同一件事唔同人可以用千萬種方法、心態應對。如果一直話自己已經盡力既人請睇下一本書r，《被

《被討厭的勇氣》。除此之外，你要明白呢個世界無人係 有絕對既責任應付你。人係社會性生物，當你唔可融合亦無資本自成一閣既時候只會被社會（包括身邊所有人）拋棄。呢個就係一個所有人生緊既社會。